#### 占有字符和零宽度

```javascript
正则表达式匹配过程中，如果子表达式匹配到的是字符内容，而非位置，并被保存到最终的匹配结果中，那么就认为这个子表达式是占有字符的；如果子表达式匹配的仅仅是位置，或者匹配的内容并不保存到最终的匹配结果中，那么就认为这个子表达式是零宽度的。

字符是互斥的，零宽度是非互斥的。也就是一个字符，同一时间只能由一个子表达式匹配，而一个位置，却可以同时由'多'个零宽度的子表达式匹配。 ex:^(?=[a-z])[a-z0-9]+$
```



#### 字符串组成

![字符串的位置](./img/location.jpg)



#### 预查

```javascript
# 正向肯定预查 ?=
ex: x(?=y)表示x在y前面才匹配x 这种先匹配左侧然后再去检测右侧的规则称为正向

正向否定预查 ?!
反向肯定预查 ?<=
反向否定预查 ?<!
```



#### 正则精粹

```javascript
方括号内会使得一些有特殊含义的字符失去作用eg：.+?*

# 分组与后面操作符的关系
为了一次性对多个元素使用 * 或者 + ，那么你必须使用圆括号，创建一个分组。对于后面的
操作符来说，圆括号里的表达式算作单个元素。
#
#
#
#
```

